「港豬都有潛質」精通4國語言 全靠14歲少年與搜救人員溝通

【星島日報報道】泰國清萊被困洞穴兩星期的少年足球隊仍未脫困，當局已在早上正式展開拯救行動，派出18名潛水員入洞，預計晚上會救出第一批少年。而在洞穴受困9天才被找到的少足隊，連日來原來全靠一名會說4國語言的14歲少年，肩負起對外與搜救人員溝通的人。

外電報道，少年名叫阿杜爾（Adul Sam-on）精通泰文、英文、中文和緬甸語，當13人被發現時，就是他用英文和搜救人員說：「我是阿杜爾，我們身體狀況良好」，後又向救援隊表示「我們肚子很餓」。

阿杜爾出生於緬甸佤邦自治區，他7歲時與家人分離，前往泰國北部求學，後被一名基督教老師撫養；他熱愛足球，不僅學業成績優良，還會彈鋼琴和吉他。

成堆泰仔洗版post